彭定康籲文翠珊關注香港 外交部反駁：中國內政

香港最後一任港督彭定康致函今日展開訪華行程的首相文翠珊，稱香港1997年政權移交後，中方承諾的基本自由、人權和自治面臨不斷上升的威脅，呼籲文翠珊訪華期間要與中方解決題。對於有關說法，中國外交部發言人，繼續以「香港事務屬於中國內政」，「堅決反對任何外國政府、機構和個人干預香港事務」回應。

有記者昨日在外交部例行記者會上，問及中方如何回應時，外交部發言人華春瑩重申一向的答案：「香港回歸以來，『一國兩制』、『港人治港』、高度自治方針得到切實貫徹落實，中國政府依照憲法和香港基本法對香港實行管治。香港是中國的特別行政區，香港事務屬於中國內政，中方堅決反對任何外國政府、機構和個人干預香港事務。中國政府這一立場非常明確」。

而在記者會上亦有記者問及周庭被DQ的事，華春瑩又再次以「香港事務屬於中國內政」，「堅決反對任何外國政府、機構和個人干預香港事務」回應。

文翠珊今日飛抵湖北武漢，今日會參觀湖北大學、黃鶴樓等，旁晚轉飛北京，今晚與國務院總理李克強會面，明日將會見中國領導人。